人民日報：9億中國人參與人大選舉 規模世界第一

11月15日上午，在北京市西城區中南海選區懷仁堂投票站，習總書記鄭重地將一張選票，投入到鑲嵌著國徽的紅色票箱中。
12月2日，福建廈門集美中學的區級第107選區第2投票站，剛剛年滿18周歲的高二學生馬若陽，興奮地投下自己的選票：“終於體驗到課本上所說的選舉權了！”
從2016年開始，中國新一輪縣鄉兩級人大換屆選舉陸續展開，從國家領導人到普通公民，全國9億多選民參加選舉，這是世界上規模最大的基層民主選舉。
“人民代表大會制度是中國社會政治穩定與政治參與兩者之間達成平衡的制度保障。” 新加坡國立大學東亞研究所所長鄭永年在接受本報記者採訪時表示。
9億人投下“神聖一票”
面對本選區的4名人大代表候選人，白髮蒼蒼的韓月愛顯得有些激動。“人民的困難事，人民代表要幫著辦啊。”她從椅子上站起來，提高了嗓門，向候選人陳鵬提出了養老床位難找的問題。
聽到韓月愛的提問，臺上的陳鵬立馬坐直身子，認真地回答道：“如果當選，我將向區民政等部門建言獻策，推動社區養老驛站建設。”
韓月愛是北京市石景山區八角北裏社區居民。這是11月10日石景山區選舉委員會八角地區分會第三選區正式代表候選人與選民見面會上的場景。在對候選人進行一番“面試”後，韓月愛與所在選區的2300多名選民選出3名區人大代表。

最尾點票出到黎有13億票

過左投票日之後直接將9億幾張紙一次燒晒

14億先真

強烈呼籲，中国在外僑同胞，盡早回到祖國懷抱。

基層選人大都係買票的

香港人大是誰選的。？

雜種既一票等於全支國既人民
仲唔夠民主？

由上屆港區人大推選委員會、香港全國政協委員+特首選委會中的中國公民組成推選委員會，再選

應該用全票制，所以只會選出圍內人

其實爭取民主中國既大中華膠，應該爭取港區人大由香港人中的中國公民一人一票選出。你話選個人大入去要求平反六四，幾爽皮，佢地又唔敢。

世界十大笑話

有得投票啫，但有真正選擇咩？

香港人真係2等公民。無語，逗號...

習近平:「我訓係到都嬴呀」

習近平:「我唔係驚輸呀對唔住 輸比張德江我咪收山囉
一個幾廿歲既老鬼 乜撚野都唔識
我做撚左5年我輸比佢 咁仲唔撚收山呀 係咪
你聽D人起哄係度 係咪呀
我都想佢贏喎大佬 你有本事踢走王歧山 李克強你咪贏囉
你想踢走我黎贏呀 發夢咁冇撚早」

張德江已夠票, 請大家轉投李克強

今日撞到習近平
我同佢講我第一次投票
之後佢叫我投張德江
o個一刻真係有D感動